前美聯社駐台記者：中國將在2018年武統台灣

中國將在2018年武統台灣？！前美聯社台灣分社主任溫逸德（Peter Enav）對台灣政治現況觀察入微，他一篇標題為 〈Taiwan Under the Gun: An Urgent Call to Action〉的評論指，中國對台灣發動攻擊三大條件已漸趨完善，預估2018年下半年可部署完成。

三大條件為：1.中國確定政治入侵無效，一定得武力統一台灣。2.中國武力完備且橫渡台灣海峽無礙，也有能力鎮壓台灣的反抗。3.中國完成這項神聖任務時，國際政治阻礙必須小於回收台灣的利益。

溫逸德預言中國將在2018年武統台灣，他分析以下原因：

1.最初中國認為最可能和平統一台灣的時刻，就是馬英九執政時期，但這夢想在2012年馬重新競選時有了些許動搖，而在2013年的太陽花學運徹底破裂，直到2016年蔡英文上台，則讓中國認清和平統一台灣的可能已經幾乎消失、利用國民黨來經濟統一也難以達成了。

溫逸德認為，雖然中共可等到2020年選舉期待民進黨被徹底翻盤，但應仍不影響和平統一台灣的可能性已經消失的事實，而台灣這些年的民主政治發展，也早已超出中國的掌控。

2.普遍對中國的認知是，中國可能還需約3到4年左右才有足夠純熟的軍事力量來武統台灣。目前中國解放軍仍然缺乏武統台灣和防空的實力，對台侵略也明顯地數量不足。

溫逸德指出，台灣現在最大的致命傷是，軍事力量完全不足以對抗中國。不僅是台灣人長期以來對中國強權的忽視，還有台灣現今對國軍嚴重的反感，甚至計畫要轉型募兵制。雪上加霜的是，美國並不願販售強大的軍武給台灣作自我防衛，這都使得台灣和中國在軍事上拉開了極大的差距。

即便中國至少要等到2020年才能夠有兩棲部隊入侵台灣，但看看現在的台灣，超短的4個月兵役，和只有號稱200萬的軍力，都令人十分擔心台灣的未來，只要做任何軍事行動威脅，甚至海上封鎖，就足以讓台灣投降。中國甚至不用擔心台灣會打陸地游擊戰來擊潰他們，因為台灣根本沒有能力組織這樣的攻擊行動。

3.美國總統川普和法國總統馬克宏已明確表明態度，不願在公眾場合直接批評中國，《紐約時報》就曾分析，近10年來中國經濟躍升，西方國家已越來越和中國親近。

若中國進犯台灣，日本甚至是西方民主國家會有什麼樣的反應？溫逸德認為，這還是操之在美國手上，而日和美國應當會站在同一陣線，而這是台灣唯一可能可以仰賴、且必須重視的外交夥伴。溫逸德憂心，即便美國政府內部有許多人支持台灣，但川普可說是史上最親中的總統，且只憑一紙之約，並不能夠對這個「對民主價值漠不關心、有獨裁傾向」的總統，有什麼樣的束縛。

另外，溫逸德認為，中國最終決定是否發動攻擊，仍要取決於今年秋季在北京舉辦的中國共產黨第19次全國代表大會，以及2020台灣總統大選是否政黨輪替，最後則是川普勢力仍不夠穩健。

對大陸國家主席習近平來說，仍然必須藉由統一來捍衛他的權威。而台灣的政黨輪替則決定是否會重新開啟「和平統一台灣」的方案，取消武統台灣。而中國之所以可能迫切發動攻擊，也和川普勢力因涉及勾結俄羅斯的弊案岌岌可危有關，目前共和黨在眾議院中的勢力仍算龐大，但到了2018年11月，民主黨就有可能在選舉中奪回勢力並彈劾川普。

文章來源：Taiwan Under the Gun: An Urgent Call to Action

快手啦 好撚想睇台狗仆街

//《紐約時報》就曾分析//
//但川普可說是史上最親中的總統//

onj 2028 我就信

屌你做啦，又講

侵真係咁親支就唔會簽台灣旅行法啦

成日都話：
昨日澳門，今日香港，明日台灣

啲台狗死都唔聽，抵撚死

.......

如果係蔣介石時代嘅國民黨仲會畀你共產黨咁樣恰法?

台灣人知所以咪唔奶共囉

人____
狗____

下個就係你

眨下眼

2018年就過咗一半喇

推下個post先

做嘢未呀吹水王？

統左未?